\chapter{Opis projektnog zadatka}
		
		{\textit{Parkiraj Me}}	je mobilna aplikacija koja će korisnicima omogućiti praćenje stanja slobodnih parkirnih mjesta na svim lokacijama diljem grada u stvarnom vremenu. Aplikacija će imati opciju prijedloga najbližeg parkirnog mjesta, za koju će koristiti korisnikovu GPS lokaciju 
		%ili proizvoljnu lokaciju unesenu u pretraživač
		. Osim pregleda slobodnih parkirnih mjesta, također će imati mogućnost rezervacije slobodnog mjesta za jednokratnu ili višekratnu uporabu. Parkirno mjesto rezervira jedna osoba za jedan automobil te plaća pri rezervaciji. Aplikacija će obuhvaćati 
		%javna parkirališta i garaže grada Zagreba, te
		parkirališta svih tvrtki koje se registriraju i stave svoja parkirna mjesta u ponudu. Svi registrirani korisnici će također imati mogućnost provjere svojih osobnih podataka i mijenjanja istih.

		\textit{\underbar{Neregistriranom korisniku i osobi}} se prilikom pokretanja aplikacije prikazuje karta grada i na karti lokacije parkirnih mjesta. Za svako parkirno mjesto korisnik može vidjeti lokaciju, broj slobodnih mjesta te cijenu parkinga po satu. Broj slobodnih mjesta se provjerava pametnim senzorima i njihovi podatci se šalju u bazu podataka. Aplikacija provjerava informacije iz baze podataka te skladno s njima korisniku preporučuje odgovarajuće parkirno mjesto. Korisnik može zatražiti da mu aplikacija prikaže najbliže slobodno parkirno mjesto, ali može i provjeravati slobodna mjesta svih ostalih registriranih parkirnih mjesta koja se nalaze u bazi podataka.
		
		\textit{\underbar{Osobi}} je, osim informacija, također omogućena rezervacija parkirnog mjesta. Parking je moguće rezervirati za jednokratnu, višekratnu ili trajnu uporabu. Jednokratna rezervacija traje više od jedan i manje od 24 sata, te je rezerviran jedan vremenski blok. Višekratna rezervacija također traje barem 1 sat te se rezervacija ponavlja barem jednom tjedno, a moguće je odabrati dane u tjednu za koje će rezervacija vrijediti. Trajna rezervacija je posebna vrsta višekratne rezervacije koja traje 24 sata i ponavlja se svaki dan. I višekratna i trajna rezervacija moraju trajati barem mjesec dana, uz to da ih osoba može otkazati prije isteka toga roka. Jednokratne rezervacije se moraju obaviti barem 6 sati prije početka prvog rezerviranog perioda.
		
		\newpage Neregistriranom korisniku je omogućeno prijavljivanje u sustav s postojećim računom ili kreiranje novog. Za postojeći račun je potrebno upisati email i lozinku, a za kreiranje novog računa osobe su potrebni sljedeći podatci:
		
		\begin{packed_item}
			\item OIB
			\item ime
			\item prezime
			\item registarska oznaka barem jednog automobila
			\item broj kreditne kartice
			\item datum isteka kreditne kartice
			\item CVV kreditne kartice
			\item email adresa
			\item lozinka
		\end{packed_item}
		
		Registracijom u sustav korisniku se dodjeljuju prava osobe. Osoba može pregledavati i mijenjati osobne podatke, dodavati i brisati registracije automobila te izbrisati svoj korisnički račun. Registrirana osoba mora posjedovati barem jedan registrirani automobil. Brisanjem korisničkom računa se brišu i sve neiskorištene rezervacije, jednokratne i višekratne, te svi podatci o registriranim vozilima.
		
		Podatci koje osoba može mijenjati su:
		\begin{packed_item}
			\item ime osobe
			\item prezime osobe
			\item broj kreditne kartice
			\item datum isteka kreditne kartice
		\end{packed_item}
		
		Vrsta rezervacije može biti:
		\begin{packed_item}
			\item jednokratna za vremenski period dulji od jednog i kraći od 24 sata, za koji je rezervacija prijavljena barem 6 sati unaprijed
			\item ponavljajuća rezervacija koja ima trajanje od najmanje jednog sata, te se mora ponavljati barem jednom tjedno tijekom mjesec dana. Osoba odabire dane u tjednu za koje rezervacija vrijedi
			\item trajna rezervacija, koja traje 24 sata svaki dan i vrijedi barem mjesec dana
		\end{packed_item}
		
		Rezervacije se naplaćuju izravnim terećenjem kreditne kartice. Jednokratne rezervacije se naplaćuju u trenutku rezervacije, a trajne i ponavljajuće jednom pri rezervaciji te nakon toga početkom svakog mjeseca sve dok osoba ne otkaže rezervaciju. Prilikom plaćanja rezervacije parkinga, korisnici plaćaju direktno aplikaciji, a zatim aplikacija sredstva raspodjeljuje tvrtkama vlasnicima parkinga. Ukoliko se rezervacija prekine od strane vlasnika parking mjesta, bilo otkazivanjem rezervacije, brisanjem registracije rezerviranog automobila ili brisanjem računa, osobi se za preostalo neiskorišteno vrijeme vraća novac.
		
		\textit{\underbar{Tvrtke}} se moraju registrirati i mogu registrirati svoja parkirna mjesta. Bez registriranog parkirnog mjesta tvrtki nije dostupna većina usluga aplikacije, no tvrtka nije obavezna registrirati parkirno mjesto pri registraciji. Kao i osobi, za prijavu u sustav s postojećim računom je potrebno upisati email i lozinku, a za kreiranje novog računa su potrebni:
		
		\begin{packed_item}
			\item OIB
			\item ime tvrtke
			\item adresa sjedišta
			\item email adresa
			\item lozinka
		\end{packed_item} 
		
		Za registraciju parkirnog mjesta potrebno je upisati:
		
		\begin{packed_item}
			\item ime parkirnog objekta
			\item lokaciju parkirnog objekta
			\item broj parkirnih mjesta
			\item cijenu parkinga za 30 minuta
		\end{packed_item}
		
		Nakon registracije parkirnog mjesta u sustav, tvrki se dodjeljuju ostala prava u aplikaciji. Sve registrirane tvrtke mogu pregledati, promijeniti svoje podatke te izbrisati korisnički račun, a one s prijavljenim parkingom mogu i urediti cijenu parkinga na svojim parkirnim mjestima te mijenjati njihov kapacitet. Ako tvrtka izbriše svoj korisnički račun, iz sustava se brišu svi njihovi parkirni objekti te se za sve neiskorištene rezervacije osobama vraća novac u vrijednosti neiskorištenog vremena i otkazuju sve rezervacije na tim lokacijama.
		
		Podatci koje tvrtka može mijenjati su:
		\begin{packed_item}
			\item ime tvrtke
			\item adresa sjedišta
			\item broj parkirnih mjesta na objektu
			\item cijenu parkinga za 30 minuta
		\end{packed_item}
		
		\textit{\underbar{Administratori}} aplikacije upravljaju ostalim korisnicima sustava. Dostupan im je popis svih registriranih osoba, tvrtki i administratora. Također mogu pregledati podatke o svim registriranim korisnicima. Za osobe im je omogućeno gledanje informacija o korisniku te registriranim vozilima, a za tvrtke samo podatci o korisniku. Također im je omogućeno brisanje osoba i tvrtki. Ukoliko se briše korisnički račun tvrtke, brišu se i sva njena parkirališta, a za sve korisnike se ukidaju rezervacije na tim parkiralištima. Ukoliko ima preostalog neiskorištenog vremena osobi se vraća novac. Ako se briše osoba, također se briši i sve rezervacije te ona dobiva povrat novca za svo neiskorišteno parkirno vrijeme. 
		
		Administrator ne može sam sebe registrirati, nego ga se registrira pomoću baze podataka, a potrebne informacije su:
		\begin{packed_item}
			\item email adresa
			\item lozinka
		\end{packed_item}
		Administratori ne mogu izbrisati račun drugih administratora, niti mijenjati svoje osobne podatke.
				
%		\textit{Na osnovi projektnog zadatka detaljno opisati korisničke zahtjeve. Što jasnije opisati cilj projektnog zadatka, razraditi problematiku zadatka, dodati nove aspekte problema i potencijalnih rješenja. Očekuje se minimalno 3, a poželjno 4-5 stranica opisa.	Teme koje treba dodatno razraditi u ovom poglavlju su:}
%		\begin{packed_item}
%			\item \textit{potencijalna korist ovog projekta}
%			\item \textit{postojeća slična rješenja (istražiti i ukratko opisati razlike u odnosu na zadani zadatak). Dodajte slike koja predočavaju slična rješenja.}
%			\item \textit{skup korisnika koji bi mogao biti zainteresiran za ostvareno rješenje.}
%			\item \textit{mogućnost prilagodbe rješenja }
%			\item \textit{opseg projektnog zadatka}
%			\item \textit{moguće nadogradnje projektnog zadatka}
%		\end{packed_item}
		
%		\textit{Za pomoć pogledati reference navedene u poglavlju „Popis literature“, a po potrebi konzultirati sadržaj na internetu koji nudi dobre smjernice u tom pogledu.}
		\eject
%		
%		\section{Primjeri u \LaTeX u}
%		
%		
%		\textit{Ovo potpoglavlje izbrisati.}\\
%
%		U nastavku se nalaze različiti primjeri kako koristiti osnovne funkcionalnosti \LaTeX a koje su potrebne za izradu dokumentacije. Za dodatnu pomoć obratiti se asistentu na projektu ili potražiti upute na sljedećim web sjedištima:
%		\begin{itemize}
%			\item Upute za izradu diplomskog rada u \LaTeX u - \url{https://www.fer.unizg.hr/_download/repository/LaTeX-upute.pdf}
%			\item \LaTeX\ projekt - \url{https://www.latex-project.org/help/}
%			\item StackExchange za Tex - \url{https://tex.stackexchange.com/}\\
%		
%		\end{itemize} 	
%
%
%		
%		\noindent \underbar{podcrtani tekst}, \textbf{podebljani tekst}, 	\textit{nagnuti tekst}\\
%		\noindent \normalsize primjer \large primjer \Large primjer \LARGE {primjer} \huge {primjer} \Huge primjer \normalsize
%				
%		\begin{packed_item}
%			
%			\item  primjer
%			\item  primjer
%			\item  primjer
%			\item[] \begin{packed_enum}
%				\item primjer
%				\item[] \begin{packed_enum}
%					\item[1.a] primjer
%					\item[b] primjer
%				\end{packed_enum}
%				\item primjer
%			\end{packed_enum}
%			
%		\end{packed_item}
%		
%		\noindent primjer url-a: \url{https://www.fer.unizg.hr/predmet/proinz/projekt}
%		
%		\noindent posebni znakovi: \# \$ \% \& \{ \} \_ 
%		$|$ $<$ $>$ 
%		\^{} 
%		\~{} 
%		$\backslash$ 
%		
%		\begin{longtabu} to \textwidth {|X[8, l]|X[8, l]|X[16, l]|} %definicija širine tablice, širine stupaca i poravnanje
%			
%			%definicija naslova tablice
%			\hline \multicolumn{3}{|c|}{\textbf{naslov unutar tablice}}	 \\[3pt] \hline
%			\endfirsthead
%			
%			%definicija naslova tablice prilikom prijeloma
%			\hline \multicolumn{3}{|c|}{\textbf{naslov unutar tablice}}	 \\[3pt] \hline
%			\endhead
%			
%			\hline 
%			\endlastfoot
%			
%			\rowcolor{LightGreen}IDKorisnik & INT	&  	Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit, sed do eiusmod  	\\ \hline
%			korisnickoIme	& VARCHAR &   	\\ \hline 
%			email & VARCHAR &   \\ \hline 
%			ime & VARCHAR	&  		\\ \hline 
%			\cellcolor{LightBlue} primjer	& VARCHAR &   	\\ \hline 
%			
%		\end{longtabu}
%		
%
%		\begin{table}[H]
%			
%			\begin{longtabu} to \textwidth {|X[8, l]|X[8, l]|X[16, l]|} 
%				
%				\hline 
%				\endfirsthead
%				
%				\hline 
%				\endhead
%				
%				\hline 
%				\endlastfoot
%				
%				\rowcolor{LightGreen}IDKorisnik & INT	&  	Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit, sed do eiusmod  	\\ \hline
%				korisnickoIme	& VARCHAR &   	\\ \hline 
%				email & VARCHAR &   \\ \hline 
%				ime & VARCHAR	&  		\\ \hline 
%				\cellcolor{LightBlue} primjer	& VARCHAR &   	\\ \hline 
%				
%				
%			\end{longtabu}
%	
%			\caption{\label{tab:referencatablica} Naslov ispod tablice.}
%		\end{table}
%		
%		
%		%unos slike
%		\begin{figure}[H]
%			\includegraphics[scale=0.4]{slike/aktivnost.PNG} %veličina slike u odnosu na originalnu datoteku i pozicija slike
%			\centering
%			\caption{Primjer slike s potpisom}
%			\label{fig:promjene}
%		\end{figure}
%		
%		\begin{figure}[H]
%			\includegraphics[width=.9\linewidth]{slike/aktivnost.PNG} %veličina u odnosu na širinu linije
%			\caption{Primjer slike s potpisom 2}
%			\label{fig:promjene2} %label mora biti drugaciji za svaku sliku
%		\end{figure}
%		
%		Referenciranje slike \ref{fig:promjene2} u tekstu.
%		
%		\eject
%		
%		
%	
%
%
